\usemodule[vctresume,vctabbrv]

%%%%%%%%%%%%%%%%
%D Page layout %
%%%%%%%%%%%%%%%%
\startmode[onepage]%
  \setmargins{1cm}%
  \setupitemgroup[itemize][1][joinedup,nowhite,fit,packed][width=1em,distance=0.1cm]
\stopmode
\startmode[twopage]%
  \setmargins{1.25cm}%
  \setupitemgroup[itemize][1][joinedup,nowhite,fit,packed][width=1em,distance=0.1cm]
\stopmode

\startmode[portuguese]%
  \language[pt-br]%
\stopmode
\startmode[english]%
  \language[en]%
\stopmode

\define\author{Victor\, Santos}
\define\homeage{\url{https://vsantos.me/}}
\define\linkedin{\url{https://www.linkedin.com/in/vctsantos}}
\define\email{\href{mail:victor\_santos@fisica.ufc.br}{victor\_santos@fisica.ufc.br}}
\define\github{\url{https://github.com/padawanphysicist}}
\define\fortaleza{\href{https://maps.app.goo.gl/Bm2Fq6kGPq4pHVuQ9}{Fortaleza, Ceará, Brazil}}
\define\positionname{%
  \translate{%% [pt-br]
    Engenheiro de Dados \| Desenvolvedor de Software \| Físico%
  }{%% [en]
    Data Engineer \| Software Engineer \| Physicist%
  }%
}

\define\cvprofile{%
  \translate{%% [pt-br]
    Mais de 3 anos de experiência com soluções orientadas a dados para aumentar
    a eficiência, a precisão e a utilidade do processamento de
    dados. Experiência com {\it pipelines} de dados, bancos de dados e painéis
    analíticos para fornecer {\it insights} e implementar soluções orientadas à
    ação. Busco oportunidades que me permitam explorar a interseção da ciência
    com os desafios enfrentados na tomada de decisão, ampliando meu conhecimento
    técnico e impactando positivamente a organização.%
  }{%% [en]
    3+ years of experience with data driven solutions to increase efficiency,
    accuracy and utility of data processing. Experienced with data pipelines,
    databases and analytic dashboards to deliver insights and implement
    action-oriented solutions. I am looking for opportunities that allow me to
    explore the intersection of data science and the challenges of business
    decisions, expanding my technical knowledge and positively impacting
    organizations.%
  }%  
}

\defineparagraphs
  [vcard]
  [n=3, distance=2em]
\setupparagraphs
  [vcard] [1]
  [width=.6\makeupwidth, style=small]
\setupparagraphs
  [vcard] [2]
  [width=.35\makeupwidth, align=flushright]
\define\cvpersonalinfo{%
  \startvcard
    {\switchtobodyfont[24pt]\bf \WORD{\author}}\par
    {\switchtobodyfont[12pt]\positionname}
    \vcard
    \FS{location-dot}\hfill\fortaleza\par
    \FS{envelope}\hfill\email\par
    \FB{linkedin}\hfill\linkedin\par
    \FB{github}\hfill\github
  \stopvcard
}

\starttext

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Personal Info
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\startmode[onepage]
  \startcolumnset[resume]  
    \startcolumnsetspan[wide][default=tblr]
      {\cvpersonalinfo}
      {\cvprofile}
      {\blank[3mm]}
    \stopcolumnsetspan
\stopmode

\startmode[twopage]
  {\cvpersonalinfo}
  {\cvprofile}
\stopmode  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Education
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\startcvsection[title={\translate{Formação}{Education}}]
  \cvevent{%
    \translate{Doutorado em Física}{Ph.D. in Physics}%
  }{%
    \MonthYear{08}{2010} — \MonthYear{08}{2014}%
  }{%
    Universidade Federal do Ceará %
  }{%
    {\Fortaleza}%
  }{%
    \color[vctgray]{\it \translate{Pesquisador visitante na}{Visiting scholar at} {\PSU}}%
  }
  \blank[2mm]%
  \cvevent{%
    \translate{Bacharelado em Física}{B.Sc. in Physics}%
  }{%
    \MonthYear{02}{2005} — \MonthYear{12}{2009}%
  }{%
    Universidade Federal do Ceará%
  }{%
    {\Fortaleza}%
  }  
\stopcvsection

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Experience
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\startcvsection[title={\translate{Experiência}{Experience}}]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\cvevent{%
    \translate{Engenheiro de Dados}{Data Engineer}%
  }{%
    \MonthYear{04}{2024} — %%\MonthYear{09}{2023}%
  }{%
    Arco Educação%\doifmode{twopage}{ (IPLANFOR)}%
  }{%
    \Fortaleza%
  }{%
    \startitemize
      \translate{%
      \item Desenvolvimento de {\it datamart} utilizando principalmente as plataformas Google Cloud Computing e AWS para equipe de produtos
      \item Colaborando com um time de 1 engenheiro Júnior e 2 analistas de BI no desenvolvimento de {\it pipelines}, visualizações e relatórios que auxiliam consultores pegagógicos nas interações com as escolas parceiras

      %% \item Liderou uma equipe de 2 cientistas de dados na implementação de {\it pipelines} para coleta e consolidação de dados de diferentes fontes dentro da Prefeitura de Fortaleza em um banco de dados integrado
      %% \item Projetou uma plataforma analítica para obter insights sobre a cidade, permitindo que os tomadores de decisão calibrem e avaliem políticas públicas.
      }{% EN
      \item Development of {\it datamart} using Google Cloud Computing and AWS platforms for product team
      \item Collaborating with a team of 1 Junior engineer and 2 BI analysts in the development of {\it pipelines} visualizations and reports to support pedagogical and educational consultants durint their interactions with partner schools

      %% \item Lead a team of 2 data scientists in implementing the pipelines for collecting and consolidating data from different sources within the City Hall into an integrated database
      %% \item Design an analytics platform to obtain insights about the city, allowing the policymakers to calibrate and evaluate public policies
      }
    \stopitemize
    \doifmode{onepage}{\blank[2mm]}
    \Skills: {\Rlang}, {\Python}, {\DataVisualization}, {\DataBases}, {\Storytelling}
  }

  \hlsep
  
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \cvevent{%
    \translate{Cientista e Engenheiro de Dados}{Data Scientist & Data Engineer}%
  }{%
    \MonthYear{07}{2021} — \MonthYear{09}{2023}%
  }{%
    Instituto de Planejamento de Fortaleza\doifmode{twopage}{ (IPLANFOR)}%
  }{%
    \Fortaleza%
  }{%
    \startitemize
      \translate{%
      \item Liderou uma equipe de 2 cientistas de dados na implementação de {\it pipelines} para coleta e consolidação de dados de diferentes fontes dentro da Prefeitura de Fortaleza em um banco de dados integrado
      \item Projetou uma plataforma analítica para obter insights sobre a cidade, permitindo que os tomadores de decisão calibrem e avaliem políticas públicas.
      }{%
      \item Lead a team of 2 data scientists in implementing the pipelines for collecting and consolidating data from different sources within the City Hall into an integrated database
      \item Design an analytics platform to obtain insights about the city, allowing the policymakers to calibrate and evaluate public policies
      }
    \stopitemize
    \doifmode{onepage}{\blank[2mm]}
    \Skills: {\Rlang}, {\Python}, {\DataVisualization}, {\DataBases}, {\Storytelling}
  }

  \hlsep
  
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \cvevent{%
    \translate{Cientista de Dados}{Data Scientist}%
  }{%
    \MonthYear{08}{2018} — \MonthYear{11}{2022}%
  }{%
    Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico\doifmode{twopage}{ (FUNCAP)}%
  }{%
    \Fortaleza%
  }{%
    \startitemize%%[fit,packed][distance=0.1cm]
      \translate{%
      \item Atuou junto às diretorias de finanças e pesquisa na criação de um relatório de análise e avaliação das pesquisas científicas desenvolvidas no estado do Ceará, estabelecendo um panorama das principais áreas financiadas pelo governo e um perfil dos pesquisadores e publicações no cenário nacional e internacional , por meio da coleta e análise de dados de bases de dados editoriais nacionais e internacionais, como a \href{https://lattes.cnpq.br/}{plataforma Lattes}, \href{https://www.scielo.br}{Scielo}, \href{https://scholar.google.com.br/}{Google Acadêmico} e \href{http://montenegro.funcap.ce.gov.br/sugba/}{plataforma Montenegro}.
      }{%
      \item Worked with finance and research boards to create a report on the analysis and evaluation of scientific research developed in the state of Ceará, establishing an overview of the main areas funded by the government and a profile of the researchers and publications within the national and international scenario, through collecting and analyzing of data from national and international publishing databases, such as the \href{https://lattes.cnpq.br/}{Lattes platform}, \href{https://www.scielo.br}{Scielo}, \href{https://scholar.google.com.br/}{Google Scholar} and \href{http://montenegro.funcap.ce.gov.br/sugba/}{Montenegro platform}.
      }
    \stopitemize
    \doifmode{onepage}{\blank[2mm]}
    \Skills: {\Rlang}, {\Ruby}, {\DataBases}, {\DataVisualization}, {\Storytelling}
  }
  %{\blank[-1mm]\hlsep}
  \hlsep
  
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \cvevent{%
    \translate{Professor Substituto}{Lecturer}%
  }{%
    \MonthYear{02}{2017} — \MonthYear{02}{2019}%
  }{%
    Universidade Federal do Ceará%
  }{%
    \Fortaleza%
  }{%
    \startitemize%%[fit,packed][distance=0.1cm]
      \translate{%
      \item Lecionou cursos de Física Básica para cursos de Engenharia, Física, Geologia.
      }{%   
      \item Teach basic Physics courses for Engineering, Physics and Geology
      \item Meet with and advise students outside class time for additional instruction as appropriate
      }
    \stopitemize
    \doifmode{onepage}{\blank[2mm]}
    \Skills: {\Python}, {\Storytelling}, {\Mentoring}
  }
  
  %% Show this only in the long CV
  \startmode[twopage]
    \hlsep
    
    \cvevent{%
      \translate{Analista de Dados}{Data Analyst}%
    }{%
      \MonthYear{01}{2017} — \MonthYear{07}{2017}%
    }{%
      Universidade de Fortaleza%
    }{%
      \Fortaleza%
    }{%
      \startitemize%
        \translate{%
        \item Trabalhou com a equipe no desenvolvimento de relatório para o projeto {\bf E-Car Sharing}, que fornece um entendimento do impacto dos veículos elétricos na mobilidade urbana.
        }{%
        \item Worked with the team to develop a report for the project {\bf E-Car Sharing}, providing an understanding of the impact of electric vehicles in urban mobility.
        }
      \stopitemize
      \doifmode{onepage}{\blank[2mm]}
      \Skills: {\Research}, {\Storytelling}, {\DataVisualization}
    }
    
    %\hlsep
    
    \cvevent{%
      \translate{Estágio de Pós-Doutoramento}{Postdoctoral Researcher}%
    }{%
      \MonthYear{09}{2014} — \MonthYear{08}{2017}%
    }{%
      Universidade Federal do Ceará%
    }{%
      \Fortaleza%
    }{%
      \startitemize%
        \translate{%
        \item Desenvolveu pesquisas sobre aspectos quânticos das teorias gravitacionais, obtendo limites para parâmetros cosmológicos observacionais que indicariam desvios da teoria clássica;
        \item Coorientou 1 estudante de Doutorado e 2 de Mestrado.
        }{%
        \item Developed research on quantum aspects of gravitational theories, obtaining bounds for observational cosmological parameters which would indicate deviations from the classical theory.
        \item Mentored 1 Ph.D. and 2 M.Sc.graduate students
        }
      \stopitemize
      \doifmode{onepage}{\blank[2mm]}
      \Skills: {\Python}, {\Research}, {\Storytelling}, {\Mentoring}
    }    
  \stopmode %% End twopage part
\stopcvsection %% Experiência

\doifmode{onepage}{\column}

\startcvsection[title={\translate{Habilidades}{Skills}}]
  \startmode[onepage]
    \dontleavehmode
    \cvtag{\Statistics}\,\,\cvtag{\DataAnalysis}\,\,\cvtag{\Research}\par\blank[4mm]\dontleavehmode
    \cvtag{\Python}\,\,\cvtag{\Rlang}\,\,\cvtag{\Scheme}\,\,\cvtag{HTML/CSS}\,\,\cvtag{\JavaScript}\par\blank[4mm]\dontleavehmode
    \cvtag{\PostgreSQL}\,\,\cvtag{\BaseX}\par\blank[4mm]\dontleavehmode
    \cvtag{\Docker}\,\,\cvtag{\Kubernetes}\,\,\cvtag{\OpenShift}\par\blank[4mm]\dontleavehmode
    \cvtag{\GCP}\,\,\cvtag{\Spark}\par\blank[4mm]\dontleavehmode 
    \cvtag{\Superset}\par\blank[4mm]\dontleavehmode
    \cvtag{\Prefect}\,\,\cvtag{\Airflow}\par\blank[4mm]\dontleavehmode
    \cvtag{\Git}\,\,\cvtag{Kanban}\,\,\cvtag{Unix}%\par\blank[2mm]\dontleavehmode 
  \stopmode
  \startmode[twopage]
    \startitemize[packed,fit][distance=2.5mm]
    \sym{\bf \translate{Gerais}{General Skills}:} {\Statistics}, {\DataCleaning}, {\DataAnalysis}, {\DataVisualization}, {\Research}, {\Mentoring}
    \sym{\bf \translate{Linguagens de Programação}{Programming Languages}:} {\Python}, {\Rlang}, {\Clang}, {\Scheme}, HTML/CSS, {\JavaScript}, {\PLSQL}  
    \sym{\bf \translate{Bancos de Dados}{Database/Server}:} {\PostgreSQL}, {\BaseX}
    \sym{\bf \translate{Computação em Nuvem}{Cloud Computing}:} {\GCP}
    \sym{\bf \translate{Containerização}{Containerization}:} {\Docker}, {\Kubernetes}, {\OpenShift}
    \sym{\bf \translate{Outras Ferramentas}{Other Tools}:} {\Superset}, {\Spark}, {\Airflow}, {\Prefect}, {\Git}
    \sym{\bf \translate{Sistemas Operacionais}{Operating Systems}:} Linux, Windows
    \stopitemize
  \stopmode
\stopcvsection

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Languages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\startcvsection[title={\translate{Idiomas}{Languages}}]
  \startitemize
    \item \translate{Inglês}{English}\hfill{\it\color[vctgray]{C1}}
    \item \translate{Português}{Portuguese}\hfill{\it\color[vctgray]{\translate{Nativo}{Native}}}
  \stopitemize
\stopcvsection

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Projects
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\startcvsection[title={\translate{Projetos}{Projects}}]
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \cvproject{%
    \href{https://github.com/mittleff/mittleff}{mittleffpy}%
  }{%
    \translate{%
    Pacote {\Python} para cálculo eficiente da função de \href{https://mathworld.wolfram.com/Mittag-LefflerFunction.html}{Mittag-Leffler function}.%
  }{%
    {\Python} package for efficiently compute the\doifmode{onepage}{\break} \href{https://mathworld.wolfram.com/Mittag-LefflerFunction.html}{Mittag-Leffler function}.
  }
  }{%
    {\it \color[vctgray]{\translate{Colaboração com}{Collaboration with} Hansjörg Seybold}}\blank[2mm]
    \translate{%
    Pacote {\Python} para cálculo eficiente da função de \href{https://mathworld.wolfram.com/Mittag-LefflerFunction.html}{Mittag-Leffler function}, através de uma versão melhorada do algoritmo apresentado em:%
  }{%
    {\Python} package for efficiently compute the \href{https://mathworld.wolfram.com/Mittag-LefflerFunction.html}{Mittag-Leffler function}, using an improved implementation of the algorithm presented in:
  }
  \startitemize
  \sym{} \href{https://doi.org/10.1137/070700280}{Hansjörg Seybold and Rudolf Hilfer. Numerical algorithm for calculating the generalized Mittag-Leffler function. {\it SIAM journal on numerical analysis} {\bf 47}:1, 69-88 (2009)}
  \stopitemize
    {\Skills}: {\Python}, {\Clang}, {\Research}, {\UnitTesting}
  }

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \hlsep
  
  \cvproject{%
    \href{https://observatoriodefortaleza.fortaleza.ce.gov.br/dados/atlas_capital_humano/}{\translate{Atlas do Capital Humano}{Atlas of Human Capital}}
  }{%
    \translate{%
      Relatório e plataforma em {\Rlang} para monitorar a educação no município de Fortaleza.
    }{%
      {\Rlang} {\Shiny} Report and Dashboard to monitor data about education in Fortaleza.
    }
  }{%
    \blank[2mm]
    \translate{%
      Relatório e plataforma para monitorar a educação no município de Fortaleza.
    }{%
      R Shiny Report and Dashboard to monitor data about education in Fortaleza.
    }
    \blank[2mm]
    {\Skills}: {\Rlang} ({\Shiny}), {\PostgreSQL}, {\DataBases}, {\PublicPolicies}
  }

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \hlsep
  
  \cvproject{%
    \href{https://observatoriodefortaleza.fortaleza.ce.gov.br/dados/painel/obsr/}{Mais Fortaleza}
  }{%
    \translate{%
    Relatório e plataforma em {\Rlang} para monitorar a implementação da Política Nacional de Resíduos Sólidos em Fortaleza.
  }{%
    {\Rlang} {\Shiny} Report and Dashboard to monitor the implementation of the Brazilian Solid Waste Legislation in Fortaleza.
  }
  }{%
    \blank[2mm]
    \translate{%
    Relatório e plataforma para monitorar, publicar e divulgar informações relacionadas a implementação da Política Nacional de Resíduos Sólidos em Fortaleza.
  }{%
    R Shiny Report and Dashboard to monitor, publish, and divulge information related to the implementation of the Brazilian Solid Waste Legislation (PNRS) in Fortaleza.
  }
  \blank[2mm]
  {\Skills}: {\Rlang} ({\Shiny}), {\PostgreSQL}, {\DataBases}, {\PublicPolicies}
  }

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \hlsep

  \cvproject{%
    \href{%
      https://link.springer.com/article/10.1140/epjc/s10052-020-08445-2%
    }{%
      Greybody factor and quasinormal modes of\doifmode{onepage}{\break} Regular Black Holes%
    }%
  }{%
    \translate{%
      Investigação numérica das frequências quasinormais de oscilação de uma classe de buracos negros regulares.
    }{%
      Numerical investigation on the quasinormal frequencies of a class of regular black hole solutions.
    }
  }{%
    \blank[2mm]
    \translate{%
      Investigação numérica das frequências quasinormais de oscilação de uma classe de buracos negros regulares.
    }{%
      Numerical investigation on the quasinormal frequencies of a class of regular black hole solutions.
    }
    \blank[2mm]
    {\Skills}: {\Python}, {\Research}, {\AnalyticalThinking}
  }
\stopcvsection

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \startsubject[title={Certificações}]
%   {\bf Cloud Hero DevOps Skills}\separator Google\\
%   \color[vctgray]{\it Oct 2023}\\
%   \href{https://www.cloudskillsboost.google/public_profiles/fc210278-2655-4032-ab3f-4e023606ab32/badges/5782236?utm_medium=social&utm_source=linkedin&utm_campaign=ql-social-share}{Credential ID 5782236}\\
%   {\bf Skills}: \Kubernetes, \Docker, \GCP\,(GCP)\\
%   \color[gray]{\hl[53]}

%   {\bf PostgreSQL: develop with PL/pgSQL}\separator Alura\\
%   \color[vctgray]{\it Nov 2023}\\
%   \href{https://cursos.alura.com.br/certificate/820db155-c52c-45ce-94e4-7938bac6744b}{Credential ID 820db155-c52c-45ce-94e4-7938bac6744b}\\
%   {\bf Skills}: \PLSQL, \PostgreSQL, Databases\\
%   \color[gray]{\hl[53]}
  
%   {\bf Data Science: data analysis and visualization}\separator Alura\\
%   \color[vctgray]{\it Sep 2023}\\  
%   \href{https://cursos.alura.com.br/certificate/34411445-73c1-4e45-bd20-8634a1b34f28}{Credential ID 34411445-73c1-4e45-bd20-8634a1b34f28}\\
%   {\bf Skills}: \Python, Data Science, {\DataVis}, Analytical Skills, Data Analytics\\
%   \color[gray]{\hl[53]}
%   {\bf Statistics with Python: frequencies and measures}\separator Alura\\
%   \color[vctgray]{\it Sep 2023}\\  
%   \href{https://cursos.alura.com.br/certificate/2d19e570-f309-4273-86f3-499d320fe698}{Credential ID 2d19e570-f309-4273-86f3-499d320fe698}\\
%   {\bf Skills}: \Python, Data Science, {\DataVisualization}, Analytical Skills, Data Analytics, Statistical Data Analysis
% \stopsubject
% \stopmode

\doifmode{onepage}{\stopcolumnset}
% \startmode[onepage]
%   \stopcolumnset
% \stopmode

\stoptext %% end of document
